考古：究竟Runescape係香港有幾流行

仲記得第一隻接觸既Online Game係Runescape
呢一隻game可以話係極度容易上癮
當年香港仲係百花綻放既論壇年代
有兩大公會，樂古同Myorz
仲有香港公會大戰新加坡公會一役

可惜Jagex改版收皮，Grand Exchange 同Trade Limits 系統既失敗

Runescape 呢隻game最令我佩服其實係故事設計，篇幅長到痴線

究竟有幾多香港人有玩過Runescape? 個人覺得Runescape 可以話係另類集體回憶

👌🏽

想當年用左一日Epicbot比人封左

我小學接觸果陣，RuneScape 唔啱我
覺得畫面怪，打怪唔爽
反而人大左先覺得好玩
玩mmorpg開始講究pve旣故事性

其實係咪名校仔玩先

Buying gf

doubling gold at least 50k, legit check me

唔係 我讀非名校都有玩
不過上到U發現有玩過既一般都係名校

斷斷續續玩咗十幾年
間唔中心血來潮㩒返開又見到佢加咗新quiz新feature
Runescape應該係我呢個唔多打機嘅人到目前為止兩隻有課過金嘅game
另一隻係忍豆風雲

之前小學玩f2p
玩到rune裝所有顏色邊齊唒
仲有party hat
點知有日比人hack ac d野無唒
即刻嬲到唔撚玩
以前為咗着rune body amour跑quest跑到傻
而家好似有oldschool rs同rs3
好間唔中都會去osrs回味下

英文game嘛

中學果一陣玩過一排
但最後發覺同同學打 CS / lf2 仲開心

想當年 跑馬地成和道個青年中心 男男女女都用社區中心部電腦玩Runescape

Party Hat係一個一夜致富既神話

我最鐘意Runescape既元素都係佢既storyline同quest

可惜依家RS3好多玩家既目標都只係max/gp 無咩點explore過隻game
對上一次難得可以同其他玩家一齊討論個storyline已經係Battle of Lumbridge嗰陣全世界係Crater度吹水/老屎忽圍爐

以前成日去drop party希望執到好野

其實我覺得依家half full wine jug應該rare過phat 雖然GE個價低啲
因為應該無人會特登飲剩一半放係到 相反phat一定會有人keep

Drop Party都有好多黑歷史，例如Wildy Drop Party, 入局執到好野，都未必有命享

我記得我係去white Knight個城入面個d drop party

仲記得用人生第一個1M係ge學flipping

果個Party Room都相當後期，每逢Jagex有咩失敗更新，D資深玩家就搞Quit Party, 基本上Quit RS成為當時既風氣

Wildy入面全部都係pure嚟
我記得最流行係弓+2h sword 斬殺

Falador Party Room都07年既事

老了
都過咗11年
個時仲係小學

RS我自己玩左10年幾, 2014年quit 左, 拎埋Comp Camp (有打算拎埋trim comp camp), 曾經都係專家黎

由初頭rune battle axe, R2H, santa hat 100k, christmas cracker, 100k, Party hat 1M

之後到dragon legs, ancient magic (ice barrage), d sq

之後到godsword

玩到去有成Set Party hat set (blue P hat 去到成2147M)

去到corporal beast 咩 divine sigil 果D shield

但因為工作冇再玩落去, 最後賣野D野比人套現返50000HKD就quit 左

想知既話再講多D

聽講當年長期排第二既Uloveme係香港人黎, 係咪真?

係真既，香港人，女玩家，江湖傳聞當年已經唔後生

我由2d 玩到有rune gold,個陣都係小學 中學個陣都有玩個陣...我個陣都係free .無比錢做member,屋企人唔比

當年玩好撚正 沉迷哂

一把rune 2 handed sword 打天下

我果時仲係中學生，我用郵寄真錢去英國JAGEX 佢幫我續member

咁勁

果時出player own house，唔知點解出左去Falador 可以殺人。

小學雞冇得玩member

rakion, graal之類英文game基本上問親都係名校仔玩

客觀黎講讀中中邊度睇得明啲字，仲要同人溝通

童年回憶

中中都有人英文好

即係luring，原本以為死keep 3 items 冇事，點知skull 左，又冇item protection，party hat就咁跌左

執鋼腳賺錢

補充番，佢曾經短暫地成為世界第一

其實我想講如果顛起上黎，真係可以係咁打lesser demon 拎rune med, greater demon 拎rune large，之後換哂d discontinued items, 即係party hat, half wine jug, Santa hat 果d，總之有錢就買Halloween mask etc, 之後坐貨唔賣。

我有個朋友就係咁quit果時賣左成百幾萬港幣，比撚埋首期⋯⋯傳奇中既傳奇。

果時第一係Zezima

小學雞個陣既我，都係望下就算

話說，當年有好多契弟自稱GM又或者Jagex職員黎搵食。小自交易上佔你便宜，中自騙案邀你入局要你drop野俾佢，大自呃你PW

其實當年有唔少香港人英文好，又識Social同跟規矩做野，然後受邀做真GM

係，不過佢有曾經做世界第一既時候

雖然Real Trade 係犯RS規，不過江湖傳聞中國大陸有一批人係RS做Trade做到風生水起

果時出abyssal demon，打whip時見過佢，佢答我32yeara old lol

run escape
定
rune scape?

所以real trade 係用 level 3 account，做替死鬼

Rune Scape

一Skull左就仆街！Wildly 更新又係一大敗筆，由加條坑開始再變成冇得再PK(除非特別Ser), 一大趕客敗筆

改咗畫風之後連路都唔認得就冇玩

果陣係小學，唔識玩鳩篤

成日打chinglish

唔後生，當時佢有上論壇分享家庭生活

果時小5 開始玩 hitpoint 長期全ser 頭50左右
果期第一 叫ZhongHui
殺人王 叫 robinhood
香港仲有比較勁既叫 yahoowww ( ranged: 99 )
可惜果陣 岩岩出比錢server 比人呃左 用偷返黎既credit card 幫我比錢 比人ban左
其中一大樂趣將d 岩岩出既quest 唔夠1日 就解左 跟住教人做

係，仲有high Wildy area 47 level pull level DDS special 係咁change world 都好正。

短果d就得，有個任叫recipe of disaster，超長，解完有gauntlet 又可以推高DDS/claws special hit

就黎有rune scape mobile

英皇仔有玩

小學開始玩緊
不過果陣識既英文唔多 好多故事睇唔明

掘壙整裝 整pizza 釣龍蝦劍魚

最正係個pk系統 越入就越危險
仲可以人地打緊 射箭/ 魔法抽水

成日空裝拎把武同fd去圍人
好撚正

著party hat lure 人地去 X zone 比人圍死。

我都係kings , 你邊一年

Party hat
剩係執過聖誕帽
果陣已經係咁炒賣搵錢

不過玩RS真係練到英文，特別果時英文係比同齡勁好多，特前係Vocab

我小二第一次接觸隻game 由tutorial都睇唔明到開始吹到水
我英文既fondation都係靠RS學番黎

04 f.1

有無人仲有玩old school runescape?

Level 138, 15個skill cape, 左右，2013年俾人staking clear 左bank 就quit 左，開始玩dota

佢個pk系統未玩過一隻game 好過佢

果排仲有玩 aoc cs
後尾個acc比fd爆左
去到轉3D正式無玩

跟住就玩天外

有，不過人大左就冇以前咁好精力同時間玩。畢竟，有自己生活，已經冇辦法坐係部電腦面前玩十幾個鐘

同意

果時係咁turn on off player 計好時間直程唔駛扣player

已成為過去，以前一日打幾十場GWD都得

記得初出bandos時勁多人唔識turn on melee player死左執唔少guthan spear

我02-03 f1O:-

我都係 rune 2 handed 最正

果陣pk 儲到 200 幾把r2h 比個自稱 喇沙仔既人 爆左ac.

R2H打 rune battle + rune kite 照劈。

果陣我勁仆街 成日 呃人組隊入 maze 殺人 搵個有skull 既殘血fd 引佢變skull 跟住 再反殺佢 勁多web 走唔到

無論係Wildy PK定後來Clan War都好需要玩家操作同集中力，係Wildy探險同PK個種心跳加速會上癮！

已經拋磚引玉，香港大戰新加坡果一場，無論戰前既口水戰，定戰後香港公會既崩潰都好值得納入香港RS史

當年儲哂唔同色既party hat

當年小學雞唔明英文
正係執骨+人地送野俾我
呢隻game可以話除咗讀書外我會拎字典出嚟查

你係咪講緊當年RS一件好轟動既bug kill事件，話說server 1定2，有一個player係Falador同城外可以自由殺人，最後要Jagex回帶解決件事

小學三年班同個老友玩
玩到EoC 頂唔順個差別棄左

R左好多個fd一齊玩
但個個都話on9 game玩一排就棄左

只有我地兩個死守到最後
轉眼間都U grad仲做左兩年野了
個老友都幾年冇聯絡了

果陣好多香港player出中文版Quest敎學，內容精細到連大陸同臺灣都以香港player既敎學為準

玩過
f2p
不過好難升lv

GE + Clan system 成就好多金融才俊模擬trading 既訓練所

最鐘意係party hat 可以瘋狂執野

RS係要求其實幾高既遊戲，唔係個個識欣賞

我以前小6開始玩，上到中學都有5，6個人有玩

係，果件事係叫Falador massacre，Jagex 連rollback 都要出動埋。

睇黎巴打都有番咁上下年資。能夠可以見證RS由盛轉衰，衰到出番Old RS cool客，真係無憾

有冇當年有加入兩大公會既巴絲？當年論壇年代，討論水準以及玩家質素真係好高。

行過其他玩家一定要問下幾多lv
例如行過見到人釣魚就:fishing lv?
高過人地就覺得自己好威

某程度上Rs既game mechanics同animation係無依家新出既online做得咁好 即使rs3都係咁話
有人接受唔到好正常

我玩既時間係03,04年小學雞個時 而加既classic仲有新手島
仲有時上去玩

睇你幾時玩 我好早停左

但當年全世界第一曾經係個唔識英文既香港小學定初中生

當時由RS 轉去RS2 時，Jagex 比左個冷靜期比大家，去決定將d items, 包括discontinued items留係RS 定 RS2，大部分人都轉去RS2，我自己都轉左去RS2。

到後期比人hack 左60頂santa hat 打算quit，後尾東山再起儲返哂，依家記億猶新。

話哂玩左10幾年，quit 果下其實好sad

之前我加左一個age of rune 既team，Leader 過隊打野，成員有Moz, noahlau. Stevencc⋯

d野咁值錢

果一種一番到屋企衝去電腦開機玩既心癮，真係勁過任何癮

全部有價有市，可以話RS個複雜程度數一數二

個d係咪p2p item黎定節日event

斷斷續續玩左十幾年都未有99lv f2p無咩更新

節日items, 好多由一文不值然後俾人炒到天價

點解唔P2P?

由細玩到大
幾個月前先第一次p2p
不過冇時間練功 好晒時間

同埋D新版音樂勁好聽

我仲記得當年論壇年代，有一堆玩家玩到CE同AL炒到仆街

我好鐘意玩釣魚同煮飯仔

音樂！Jagex真係好落本設計！

有冇99

小學雞成日玩，大個想玩返但發現無時間玩

小學有玩
當年係個男拔fd介紹玩 玩咗一排唔記咩事冇再玩

利申屋邨小學

唔好講笑，兩個鐘頭已經係極限

就算放假都唔想玩，唔想哂成日係度撳撳撳

我咪炒撚左AL，重讀一年完全唔玩之後先升到U，之後玩返，但畢業出黎做野就撐唔到要quit

冇。。。。
舊個acc，10年冇玩，login唔返

中一果陣日日玩

手提電話版幾時出？

其實
仲有香港人玩緊
包括個收左皮的clans
RuneHK 及 Golden son

Runescape 呢一隻game可以好容易令自己冇real life

曾經有人話Runescape 假如俾希特拉用黎征服世界，希特拉可以稱霸

睇黎你都係myorc/myforum友
識得Johnny lapa/Rurika black?

而家有microtramsactions 買到exp無咁addicting la
每日on下 就算返左工都仲玩得到 當然係你無點玩其他game la

最近同女朋友一齊玩返osrs，真係好正

RuneHK應該係香港大戰新加坡戰後，兩大公會崩潰之後而立既。入面有Myorz同樂古出身既香港玩家，不過RuneHK始終無辦法帶領番兩大公會鼎立既黃金時代

課金毀RS,原本p2p membership 好地地⋯唉

無啦 一出EoC走咁批人 阻出microtramsactions又走d 再加上d人升學返工 個clan而家只係變成純chat

利申當年有份打sg班仆街

入過runehk一段時間

rs3 打deadly red spider打到好悶
利申combat level 得70

最近開返，發覺自己卡咗喺到

我可以帶你升 rsn？

而家jagex比支那company買左 microtransaction promotions愈黎愈誇同密 好多player係有jagex mod上的reddit投訴 之前終於試過令jagex第一次回應 但始終最近又變本加厲返
佢唔係用錢=一等一exp 係玩抽寶箱咁 但好易中exp lamps

香港大戰新加坡一役，戰前既口水戰已經精彩。先有樂古公會話果班香港玩家唔代表香港，然後又有新加坡玩家踏低香港既罵戰。 當年香港人已經展現出內鬥內行既一面

有nox staff
都係比較近的人
佢地根據player suggestion
GE變返中央唔再係分四個角落

小學雞時期名校朋友帶我玩
好多野都睇唔明 基本上都係鳩玩
睇呢個post先知原來可以玩得咁深入
呢排想入返但唔記得左password

h k g5 osrs add me
早排上wildy中伏冇左把ags
之後嬲嬲地拎晒所有錢去duel一鋪清袋

Jagex本身係倫敦定劍橋出身既英國人創造RS, 當年高質

有好多人連新手島都未出，已經放棄

買nox 都係成年前既事，果時仲cash out 埋Santa @350m 點知依家又翻多一倍

小學玩過 id:adc369 但係好耐以前比人爆左帳號

以前係nakuz 傾過。d 人玩到差唔多樣樣level 99

Foundation 呀ching

咦

Nakuz當年有搞沙灘Party, Good Old Days

細個同老豆老母講玩RS係學英文

以前係咁整啲teleport rune去賣

有無人玩過tibia

玩到當年佢決定砍樹會飛個斧頭個頭出去就無玩
撚有時間下下睇住咩

鍾意玩crafting 多過打交

小學雞年代玩過 90後

打交只係調劑，大部分時間都係釣下魚同砍樹

Quit 左好多年後同舊登既人玩返

上年99左att 買左scythe 有600M但又quit左

同類

想問有無人有繼續玩 近排玩返 可以互add
Rsn : vincent6617

小學跟friend玩左唔知有無幾日唔識玩棄左
e+睇返新版靚左咁多

想問如果新手悠閒玩有咩做 當瑪奇生活game打得唔得

新版⋯我接受唔到

新手要做Quest

我反而係賣coal 儲琴錢買black gold

trade 野 銀劍變rune 劍

最中意做trading
係銀行用彩色閃字叫賣
係字海入面揾平野
低買高賣賺錢
最初買賣食物寶石願料
後期買埋裝備
GE之後無晒樂趣
仲有tip.it呢個網
係rs寶典
做任務卡關就上去睇
學到唔少英文

仲有樹妖打死你
不過已成過去

Quit 左,

玩到淨係有 full set Saradomin Rune Armour

Quit 之前低買高賣 Arrows 賺差價

唔知咩事冇 monitor 住個價

蝕咗一半身家

咁就 quit

小學到中學斷斷續續咁玩，但每次都玩唔到去好勁，有好多野都未發掘，淨係識一味打怪升lv 儲錢
後尾過咗一排無玩入返發覺隻game 好多野都變晒，跟唔上，之後就無再玩過
不過而家都仲有繼續聽啲音樂，keep 住童年回憶

唔知算唔算初代玩家，一開始時可以係新手村出面 PK
成村人企哂係條線到一行出去就PK
次次行去大城都好撚驚要搵齊一班人一齊行

可以入”golden son”個clan chay吹下水 (RS3)

細細個小學就開始玩
不過玩下停下
後尾因為eoc直接棄game

不過出osrs又有玩返 不過去到後尾冇乜goal又quit咗

利申 過2k total

其實真係可以好hea
得閒練下skill 得閒先做下quest
每日可能on下 做下d daily stuff (種下herbs mine下sandstone賺錢)

上到去地圖北邊 隻揪 最好玩

2 加左攻速就 彎刀加盾

嗰時一日到黑企喺銀行門口用彩虹字 "Sell big bones"

以前係樂古

早2年買左membership玩返
屌佢老味, 玩左2日話我用bot ban 左2日 之後冇再玩

上reddit 又係勁多人on99 咁比佢ban 2 日

睇黎呢個post好少有參與新加坡一役既人

glow1:wave1: Sell big bones

glow1:wave:Sell big bones

第二次 ban. permanent ban

好感動 原來Runescape 係香港人心入面有一定既份量

以前最中意去唔知邊個島打龍同釣魚
釀酒 焗麵包 整pizza同肉批又係好好玩
做弓箭手同巫師有啲麻煩 成日要自己整箭同magic rune

以前ranged magic 好渣冇人用
而家balance晒

runescape玩玩下玩到無咩目標 主要冇fd玩 冇得團boss同團pvp 單機想死 去親wildy做slayer都比人teleblock加大冰打死
以前小學開始玩 果陣wildy未有條界防止d 新手follow人上去比人殺。最記得果時有個高lv賣party hat 比我1k一頂 但果陣1k都冇買唔到 呢加幾b一頂phat wtf

rs都算我最愛game之一

依家已經俾大陸公司收購咗

打機學英文系列 john過鬼佬clan玩咗好耐

學左 屌人 noob

黎 black forest 隻揪

岩開返係GE買左個bond黎玩 得返200k build up 下先

嘩呢個真係考古，我係10年前玩咗大半年，雖然係f2p但都玩到cb lvl80，可惜嗰時中學雞冇信用卡，好多技都玩唔到

呢隻驚真係回憶黎 上年玩番 隻AC都就黎15年

師兄

囉啲平嘅武器 去刀仔鋸大樹

諗返起Clan以外有段時間玩過mage bank solo同KQ solo
同埋升slayer打abyssal demon，升完打到第一條whip果種苦盡甘來真係

個時一日ge賺幾%

後尾賺到capital有20~30m就得番1~2%

靠mith ore同yew多

當年ge發家致富之後最鐘意去splash hill giant

著住套-1x magic嘅裝去fire bolt splash hill giant
搞到啲人少左個spot

我仲要一路splash一路鳩叫DEAD!!!
但係一路打唔死隻怪
俾d人笑我noob以為我mage lv低
但係我qc報lv就收佢地皮
個時係咁扮豬食老虎

magic 70-99應該有一半都係splash
一半就high alch

宜家仲玩緊 睇住jad corp beast出 之後又eoc, rs3
宜家玩緊rs3

幾時先有

無諗過會有巴打提起自己個名
利申：樂古0405 左右時間
有兩大clan, AOR 同Celestial Force

我係其中舊old bone
Account 仍在，但已quit 10年

今日出咗 announcement RSC 8月6號正式接埋

仲有兩隻大少少ga 私服出埋手機版 到時可能d人會流哂去果邊

不過對比呢幾年d人數不斷下降 應該都頂唔到幾耐...

不過就算玩番 都無乜以前果種感覺 去到邊都見到人 打怪遇到人 挖野見到人 打句hi就可以吹兩咀 係咁關門 關GATE格硬整死條友咁執裝 見到人地鬼鬼祟祟跟住佢 點知原來佢掉緊野落地 你執到佢D野 佢喊哂口咁求你比返佢 行行下見到成村人係到洗頻drop party 個個都跟埋去果種熱鬧感 去VARROCK個WILD 或者CASTLE 果個 WILD 成堆人係到PK 成堆5-9LV 魔法師 互秒 互執雞 成地裝 成堆人係到執遺物 成堆人PK 一個近戰 成堆弓手 果種一呼百應 圍死人 或者上CASTLE 5-6個格硬圍死一個高自己10幾LV 又或者比一打五 滅團 一殺完人個個打句SHARE 咁R裝分....休閒又得 PK刺激又得(SKULL左死左乜柒都無哂)...真係無乜邊隻GAME 可以做到...

old school 最正
出左新之後冇玩

仲記得以前做任
要扮guard 又要著女裝

呢隻係咪故事打完龍就要課金先再有嘢玩？
太耐已經唔記得

真定假

Old School Runescape 呢？

uo 原爆rs

rs mud 就好玩

MUD你都知
你老幾

嘩原依家先知個名
但我記得細個玩完成日都唔知點save

好懷念 改左版登入唔到
呢隻係我人生第一隻online game

97年開始玩UO

細個覺得畫面差同悶所以無玩過
不過經典嘢想試 執咗未？

以前跟朋友玩過隻外國mmorpg, pixel畫面 因為有朋友玩先玩，叫Tibia

記得要打字同npc對話先買到嘢
學識咗流星槌英文係mace 唔識就買唔到

想當年係好多人叫賣果個噴水池度九行
冇啦啦有個人trade 我俾頂白色phat 我
以為佢showoff 我俾條紅頸鍊佢 點知佢又真係俾我
果時好似都值幾m

EQ , UO 一樣係打字同NPC溝通

osrs 好多人玩緊
依家同rs3 應該50-50 有機會多少少

其實隻game雖然少咗人玩 但其實仲有好多人玩緊

未執 想試經典少少既話去玩 oldschool rs 係官方base on 07年既rs 不過佢自己都有新update

一直留落黎到依家既係rs3

無知問下
其實家陣有幾多隻rs
除左old school

我細個有玩RuneScape ，之後就玩天外
宜家重玩天外台服2500智95天師 好童年回憶

osrs 唔會接就好啦

未有GE既RS好美好

osrs重出果陣好似冇GE, 然後其中一次投票問加唔加GE, 通過咗

無GE既單機撚同玩ironman差唔多

以前用rune 2hand 交易反手 可以呃到好多心急人
就確認果下即刻換d 垃圾上去

小學開始玩，覺得成隻game好玩既地方得做quest 同wildy pk.
記得以前成日同條叫benuoo既仆街做quest,後尾佢去左揸巴士之後就冇一齊做

以前人多其實冇問題

原來就係你

中國人行為

如果出手機版 唔介意重玩

但會主力優閑玩生活技

玩緊osrs ironman路過

Btw琴日收到最新一輪既android mobile beta invitation

好羨慕

beta 刪唔刪檔？

唔會
用番自己acc同埋都係連正常osrs既server

出rs mobile跟本係no xp waste既極致

一早就要出啦
Jagex做親咩野都慢人幾拍

d fd form 1撩我玩
但個個一年都無就放棄
得我一個毒毒地玩

方便左我呢啲懶撚

下下入sev1企好撚痛苦

大家仲記唔記得/聽過啲傳奇/出名既player, Zezima, suomi, Larryr 呢啲?

順便分享下呢幾個
Durial321同 Curse You(歷史第一個construction 99而引發個bug) (Falador Massacre 之後俾Jagex納入埋正史)

Woox16: Pvm傳奇 依家RS3既新boss難度上好多都有參考過佢既打法 試過5秒殺KBD, no food/soulsplit 殺corp beast, 7秒殺Jad 因為太勁Jagex送咗lifetime membership俾佢

Kaitnieks: 寫第一個Rs bot AutoRune既人 之後有其它人發現AutoRune可以復制大部分items 依家仲流通係市面既Party hat好多都係個時dup出黎

Jacmob: 第一個寫downloadable client黎玩runescape既人 之後做埋Jmod, 依家既anti-botting system係佢寫出黎

I mahatma i: 將PvP pure發揚光大 以前有個好出名既pk公名Mayhem Makers係佢成立

仲有條友叫Castle Wars
一開始Comp cape既requirements係當時Jagex採納咗佢大部分既意見而成

所以佢係comp cape出咗一日內就拎咗comp cape

我個 f2p ac仲起度
afk左好耐
大家建唔建議而家轉p2p玩rc3？
以前一直f2p, 見遲下6月頭轉加價，諗緊入3個月member玩

Zezima到宜家都仲未露真身

小學玩rsc
中學玩 rs2
rs 2008 打後垃圾放棄左
之後 大學玩返osrs

出左黎做野就無玩 囉

woox osrs no potion/food 打infernal cape 真係睇到我呆撚左

Woox 係pvm來黎講真係傳奇
佢infernal個次有少少運氣加成

網上一直有流傳過真身相
加上佢有去runefest 所以應該好多人見過

小學玩左一年左右
個陣好細膽，唔敢入殺人區(唔記得叫咩)
通常都係採礦再去exchange market trade
個時唔知點解好覺得一定要有個盾先穩陣 搞到我死都唔肯用Two-handed sword ，用個warhammer(定叫battle axe)

另一樣野就係我唔敢過枯樹林 因為俾樹妖偷襲差d死過 後來我諗住點都要克服佢，咁就專登搵樹妖挑機 點知俾佢屌打

自此之後要去某個town情願兜路都唔行枯樹林

另外我聽朋友講過話傳說有種plague會隨機令人行行下街好似心臟病發咁當場暴斃 佢話佢親眼見過，都底係唔係真

true 但 全程無用 sgs 都好impressive
純粹用左成條prayer 打完

Runescape 係幾好玩，以前唔鐘意佢個combat system 咁悶，但係而家大咗，反而覺得咁幾好，幾真實
雖然自己玩得唔深入，但係成日都想搵機會玩返。但係一諗到要花咁多時間升野，啲熱情又無曬

應該有10年冇log in 過
仲有幾個 pumpkin，值唔值錢

小學雞比人呃左出wild成副身家跌哂

真
佢官網有講

如果係2001年出,食得個隻 佢依家係成隻game第二貴既food item (GE 價)
第一係 Half full wine jug

f2p有乜可以玩

由中一個時個friend介紹我玩，之後一路玩到中三就無再長玩，中途間斷login，不過無晒friend,無mood 玩

利申:f2p, 想join member但驚無時間玩

展開冒險旅程既起點

6年前送咗acct 比人依家重練，有無公會帶？ 好多都唔記得哂

以前玩過6年以上，依家最近玩返osrs

有冇人仲有玩osrs呀？留低個rsn大家一齊玩

有冇人宜家重有玩？我重係active player 啊

OSRS 反而冇玩，淨係玩RS3

Classic 最好玩

中學時玩過 都十九年前嘅事

想當年唔識英文都玩到有成套rune 裝
仲要唔知點解裝唔到件甲
淨係著馬甲
有一個有個鬼仔見到我
同我講佢做緊個任 個任可以unlock 件甲
因為我真係唔識英文 全程跟住佢
所有野佢都幫我整哂
由一開波去到最尾
呢份人情味

岩岩睇fb話runescape shit down server?

Runescape Classic

係wor,thx 巴打

可以入黎golden son clan chat傾下計

between對RS有回憶的一定要睇呢條片

點入架

guest clan chat join "golden son"
仲有另一個都有d香港人會入的係 "runehk"

香港無clan了 都變成chat地

有冇巴打一齊玩

手機版

電腦版

JAVA

個時我用左成年都無事，仲要比埋premium，不過唔係成日有用😂

主玩quest/pve 有無話咩clan 會適合啲？

留過名？

如果你認真想玩clan
我會覺得外國clan會好d 始終多人得多 自然有活動
香港而家個d似聚腳多 基本上講野為主
至於咩係好clan 就要你自己去揀了

依家香港active players 有無100人？

以前小學開始玩到中學 好可惜個pk場改左版 之後就愈改愈差
個陣真係好中意佢啲quest 好有意思
唯一一隻可以吸引到我玩左8年既game

有無人玩番

old school?

係

玩緊

仲有無discord / tg group?

我都有玩old school

唔記得點玩 殺左幾個鐘雞 先得十幾lv

osrs 留名

os 組團 去 wildy 圍人 分裝

好記得個時仲有同學用緊56k網，一有人打電話即斷線

宜家active玩家得番幾多
值唔值得重玩?
驚玩玩下執埋

細個玩runespace學唔少英文 第一個學既英文字就係trade

呢個真 小學果陣玩成日都卡quest 就係因為睇唔d英文 果陣要查字典先明個quest 有時仲要翻學校叫其他同學仔carry自己做quest

朋友介紹 小學開始玩

有！岩岩開左個ac
見有新野咩ironman mod
就諗住試下
點知grand exchange都無得用
有無人加個fd阿
我叫maiseen

仲記得以前小學雞個陣買rune scimitar 30k
Trade完先發現比人scam換左做iron
個時30k已經係我成副身家

仲有個時d人好興用button同埋charcoal scam f2p

Osrs? 我都玩緊osrs ironman呀

Add fd?

你係standard/hardcore/ult

Run-escape

我rsn elysis
原本hardcore不過死左

想知件甲有咩唔同
係咪淨係得件甲其他乜都無

睇到news話係咪就快執server

全部同普通iron armour一樣

冇啦係比普通玩家多左限制

執classic only

宜家 練一個 99lvl 要幾耐

利申 想玩番

睇咩skill
RS3 xp rate快咗好多 但係99都唔係短時間做到既野

係
件甲除咗show off就無咩用 iron equipment stats

件甲咁柒都有得showoff
解任卡緊關

中學回憶

用緊surfacepro4
有無人知點樣先可以變返正常比例

old school

一出GE就斷斷續續咁玩
以前個AC仲係度 洗rune bar買左幾粒bond之後都冇乜玩過

04年玩到07，08年咁上下

好想組返個osrs香港clan

osrs玩家可以去"Hker"個cc
個度有班巴打可以吹下水
大家得閒可以入下去

留名

osrs其實都幾多人玩 會唔會仲多過RS3

係
RS3 官網個online人數係 RS3 + osrs 而osrs官網個online人數只計osrs
依家我見到RS3 + OSRS係81,631 OSRS 55649
雖然聽聞osrs多少少bot但係實際玩家數都係osrs多

以前係一定過十萬 Good Old Days

聞說玩RS單身機率好高btw

golden son 或者其他公會仲收唔收新人？

留名
有冇active player 一齊玩

我當年最勁係掘石掘到排名8萬幾
日日放學一返屋企就入guild到掘
冇人同我爭ada mith石

Rs3既mining guild已成死城sosad
osrs既就仲有人去下 因為幾個月前有expand過

5,6年前，當年80lv已經無人搶，係要同人掙rune

我既當年唔止5，6年前
起碼double
夜晚掘石要捕住d位
一係就轉唔同ser搏冇人掘
Rune位冇記錯得wild果2粒
行過去見到有人要走

有無師兄放acc
tg: tkmmmm

睇完個post即刻搵返朋友重開acc 玩
以前小學中學玩無得玩p2p 依家重玩果斷比錢p2p
第一日已經40atk 40str 20def

一班人一齊玩真係好正
特別係打dungeoneering

rs3 嘅朋友留過名？
想搵香港公會

打dungeoneering的確係正

平時一個人打dungeoneering 好苦悶

有興趣可以遲啲開個FC一齊dungeoneering

小弟要考埋試先
平時有無group dung開? dung幾lv?

得55有排刷 一個人打真係會好厭

我ok鐘意solo dung
可以學下點rush 同分crit

dung要你其他skill都高先正

利申mining smith wc craft都99
成日整成身hi end裝俾人一齊打大佬

都係呀 我 runecraft 得 91 整唔到Empowered catalytic staff

遲啲都係 刷哩 支算 unholy cursebearer 難唔難打

印象中唔算難

有呢支staff

好易打 Aba1/2 就有
佢會stat drain 注意番開 rejuvenate 補番stat就得

小學雞個時唔識英文玩唔掂

ironman 真係有排玩

但係可以更全面體驗RuneScape
好多普通玩家認為係dead content既野ironman都需要接觸

2年前osrs就有ultimate ironman max咗

岩岩買member
唔知有咩做

做吓quest 先，清哂都一年後嘅事
記得上wiki 搵攻略

有啲有requirement
唔夠lv/錢

做吓shop run 搵npc 買羽毛同fire runes/body runes 再倒賣每日半個鐘幾百k,

Questing

Waterfall 低req, 唔錯xp
The Grand Tree, Tree Gnome village 開gilder 同spirit tree teleport
Beneath Cursed Tides 開一個叫Giant Oyster既D&D 每個月有錢賺
Lost City -> Fairy Tale I-III 開Zanaris+fairy Ring
Fremennik Trials 開通成個Fremennik Isles 之後做Lunar Diplomacy拎 Lunar Spells

Desert Treasure, Temple at Sennisten 拎 Ancient spells + curse 不過呢個series有一堆quest req
再後少少爆哂成條Elven series同Myreque series佢

我頭3個月member 差唔多將所有quest做哂

有一個叫Shades of Morton既quest
以前係無可能solo到
依家多咗樣item可以幫你solo但係都有難度

所以巴打如果你依個quest搞唔掂可以搵人幫手

有冇人rs3可以組團打boss?想刷下nex, gwd2
目前combat stats除咗summoning/strentgth外都99

呢隻算係web game黎

巴打可以搵下Pvm Addicts 呢個clan
入面好多bossing專家 佢地勁到有人用cb lv3 拎The Defeater title

clan你應該join唔到 佢地要求超高 但係可以join佢地clan chat睇睇

不過佢地每次有新boss都會lock一陣clan chat等靜啲先再開番

又唔洗咁pro 純粹想搵班人開下mic打下boss刷下drop

依家啲boss一係就solo就夠 一係就要7個/10個人先入到場

world 88 會有啲人係嗰邊做miniquest, 可以free ride

好撚on9 有一日心血來潮想玩返
點知一入就話用cheat比人ban左
屌佢老尾加哂密碼保護都比人hack

email gm 好快覆

Lm 主玩rs3 但osrs都間唔中會玩下
Rsn: pikachu ouo
Rs3 max左 osrs cb66
得閒可以一齊玩下

無2 step veri?

有無osrs clan可以入

lm

前年quit 左rs3, 轉左去osrs 玩, 大家仲有玩既話可以加我同入我cc: HKer

師兄仲有玩rs3 咩名?

200m dung already :p

入黎我cc 吹下水

Pierrot Mask

新人oddments store 買咩好？

silverhawk down 留黎日後升agility
每一條silverhawk俾 10% small prismatic lamp 既xp

開咗invention同spring cleaner可以換tight spring